有冇對韓國古代文化有研究嘅巴絲

睇古代韓劇例如高麗時代，
見佢地行書用字用漢字，
但係講就講韓文，
到底個古代韓國人真係講韓文定係跟古代中國講中文？

利申，真心問

大部分中文都有韓文讀音
所以佢地連詩都識讀

言下之意，
韓文係由中文變遷過去？

句子結構 vocab都大部分係
但宜家既韓文vocab係有基於中文演變出黎既韓文
英文既韓文 同真係原創既韓文

原來係咁～
唔怪得我唔完全唔識韓文，但係有時聽韓文嘅vocab我完全聽得明，譬如：草綠色，完全係國語讀音

Btw,原創嘅韓文係憑空咁諗出嚟，定係有依循住咩規則諗出嚟架？

本身用漢字 之後再改成用訓民正音

利申
上個sem讀韓國史炒撚左

有規則㗎
世宗大王以 天 地 人 為基礎創造韓文子音及母音
利申 讀韓文

訓民正音？可唔可以解釋下

今個sem再努力啊巴打

可唔可以解決多d點樣以天地人呢3樣創造讀音

解釋

講韓文寫漢文 即係文言文
但係漢文只有達官貴人先識
同埋講嘅話同寫嘅字都唔通
即係做唔到我手寫我口
所以世宗大王發明左訓文正音（亦有抄襲八思巴文一說）
即係而家常見嘅韓文字
（當然古韓語同現代有分別 字母都有改動）
但當時純諺文（訓民正音）係被視為低下用語
只係窮人同女人先用

其實所有漢字都可以話有韓語發音
韓文字設計成正正方方都係配合漢字而使用
有啲似日文

以오為例子
ㅇ=天(太陽)
ㅣ=人
ㅡ=地

原來如此
之前聽過下依家有班人想恢復返漢字，係咪真有此事？

同埋漢字對當時嘅平民百姓黎講係好困難，世宗大王為左更多百姓識字解決文盲於是集合一班學者創造韓文並於10月9日發表，所以每年10月9日係韓國嘅韓文日

哦～然後成個字嘅讀音就係拼出嚟，唔再好似中文字咁冇得拼只有成個字咁讀？

韓文字係表音字，所以你學識子母音後會識讀但唔識解，好似英文咁學識ABC就會嘵讀啲生字
唔似中文咁係表意字，中文博大精深好多

講咗好耐但通過唔到
廢咗幾十年 得返啲老友記識睇漢字
後生嘅隨時連自己個名都寫錯
玩埋國語純化運動就再差左
例如車站嘅「出口」
本身兩個字 要改做나가는 곳(離開的地方）
復漢字我覺得係有好處嘅
起碼可以減少同音字所產生嘅誤會先

我班韓國人fd見到漢字就話好難唔識睇咪搞我唔想學 又話我識中文字好犀利

一開始無廢漢字咪無野囉

同學

但兩睇啦 文字同語言嘅邏輯唔一樣嘅話

屌未打完 文字同語言嘅邏輯唔一樣嘅話
其實對於佢地普及教育同埋降低文盲率有好大影響
連我地講中文既人都未必學得好中文
何況佢地無辦法我口寫我手

二戰後廢左。同去華化有關。

朝鮮長期係中國附庸。
但事實上會引發部分唔方便。基本上冇咩韓國人識。

專業既韓古裝劇係一定用漢文書寫。唔用既通常係hea

同埋過去朝鮮行貴族制，兩班貴族先有資格去學漢字漢音。導致長期學術壟斷。